國泰飛印度客機起落架故障 起飛後折返

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空 ，昨晚(1日)一班由香港飛往印度真奈（Chennai）、編號CX631的航班，晚上9時20分由香港出發，惟起飛後約一小時，機組人員在晚上10時30分通知機場控制塔要求折返香港，消防處派出多輛消防車到跑道「局部戒備」，晚上10時55分客機安全着陸。

機管局發言人表示，昨晚10時30分，接獲機場控制塔通知，該航班需折返及要求局部戒備，航班最後安全降落，機場運作不受影響。

國泰回覆指，昨晚由香港飛往印度的CX631航機，起飛後懷疑起落架故障，機師遂按照既定安全程序安排航班飛返香港，航班降落香港後，已安排乘客轉乘另一班航機繼續行程，及向受影響乘客致歉。